民主黨倡以地域避主權爭議

民主黨倡以地域避主權爭議

民主黨呼籲港府接受建議，為台灣兇殺案死者及家屬彰顯公義。

【本報訊】台灣當局公開表明，不會接受港府修訂《逃犯條例》後提出的一次性引渡安排，因當中涉及一中原則。民主黨昨提出建議，認為可參考香港《仲裁條例》、《一地兩檢條例》等做法，以地域概念處理台灣移交逃犯，避過台灣是主權國還是中國一部份的問題，以盡快解決移交台灣殺人案疑犯一事。

民主黨許智峯、林卓廷和尹兆堅昨向傳媒介紹修例建議。許智峯稱，《一地兩檢條例》等本地法例列明，「內地」是指「中國的任何部份，但香港、澳門及台灣除外」，這種以地域為概念做法可套用到《逃犯條例》，使港台之間可移交逃犯，而不用觸及公眾憂慮的中港移交逃犯爭議，同時避免牽涉到台灣主權問題。

相關新聞：建制逼選主席審議惡法 威嚇直上三讀涂謹申否認拉布 月底再開會

可加入日落條款

此外，許表示當局若不想貿然實行有關做法，也可以再在草案加入日落條款，使草案在處理完今次台灣命案後就失效。

許智峯強調，假如連民主黨都想得出可以這樣改動，「點解政府諗唔到？點解政府唔做？」許質疑當局真正目的是把中港之間的逃犯引渡變成事實，更表明若政府接納有關建議，他有信心包括民主黨在內的民主派跨政黨一定會一同「開快車」通過，以處理好台灣命案。

尹兆堅亦強烈呼籲港府接受民主黨建議，指台灣命案疑犯月底將有判決，目前只餘下約兩星期時間，若當局採納民主黨建議，相信還有機會為台灣兇殺案死者及家屬彰顯公義，否則港府只是假仁假義，只想消費命案中死者家屬，又警告一旦結果疑犯獲釋甚至離港，特首林鄭月娥和保安局長李家超要負全責。林卓廷也狠批當局不斷揚言很心急的說法令人作嘔及誤導公眾，同時反駁聲言要再收緊《議事規則》的建制派，民主派不會因此而被威嚇。

■記者林俊謙

上一則
上一則
建制逼選主席審議惡法威嚇直上三讀 涂謹申否認拉布月底再開會

下一則
下一則
新聞自由再陷低谷 學者：港淪落指標

建制逼選主席審議惡法 威嚇直上三讀涂謹申否認拉布 月底再開會